# Korean translations for BatRun
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: BBatRun\n"
"Language: ko\n"

# 메인 인터페이스
msgid "Open BatRun"
msgstr "BatRun 열기"

msgid "Launch RetroBat"
msgstr "RetroBat 실행"

msgid "Launch BatGui"
msgstr "BatGui 실행"

msgid "Configuration"
msgstr "설정"

msgid "General Settings"
msgstr "일반 설정"

msgid "Controller Mappings"
msgstr "컨트롤러 매핑"

msgid "Help"
msgstr "도움말"

msgid "Help & Support"
msgstr "도움말 및 지원"

msgid "View Logs"
msgstr "로그 보기"

msgid "View Error Logs"
msgstr "오류 로그 보기"

msgid "About"
msgstr "정보"

msgid "Exit"
msgstr "종료"

# 설정 양식
msgid "Focus Settings"
msgstr "포커스 설정"

msgid "Focus Duration:"
msgstr "포커스 지속 시간:"

msgid "Focus Interval:"
msgstr "포커스 간격:"

msgid "Windows Settings"
msgstr "Windows 설정"

msgid "Start with Windows:"
msgstr "Windows와 함께 시작:"

msgid "Minimize active windows on launch"
msgstr "실행 시 활성 창 최소화"

msgid "Enable controller vibration"
msgstr "컨트롤러 진동 활성화"

msgid "Enable logging (requires restart)"
msgstr "로깅 활성화 (재시작 필요)"

msgid "Select Controller:"
msgstr "컨트롤러 선택:"

msgid "Hotkey Button:"
msgstr "단축키 버튼:"

msgid "Start Button:"
msgstr "시작 버튼:"

msgid "Detect"
msgstr "감지"

msgid "Reset Current"
msgstr "현재 설정 초기화"

msgid "Reset All"
msgstr "모두 초기화"

msgid "Save"
msgstr "저장"

msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgid "Settings saved successfully!"
msgstr "설정이 성공적으로 저장되었습니다!"

msgid "Error"
msgstr "오류"

msgid "Success"
msgstr "성공"

msgid "Initializing..."
msgstr "초기화 중..."

msgid "Ready!"
msgstr "준비 완료!"

msgid "Launching RetroBat..."
msgstr "RetroBat 실행 중..."

# 오류 메시지
msgid "Controller not found"
msgstr "컨트롤러를 찾을 수 없습니다"

msgid "Failed to save settings"
msgstr "설정을 저장하지 못했습니다"

msgid "Failed to load settings"
msgstr "설정을 불러오지 못했습니다"

msgid "Button detection timeout"
msgstr "버튼 감지 시간 초과"

msgid "EmulationStation failed to start"
msgstr "EmulationStation 시작 실패"

# 정보
msgid "About BatRun"
msgstr "BatRun 정보"

msgid "Version"
msgstr "버전"

msgid "Developed by AI for Aynshe"
msgstr "Aynshe를 위해 AI가 개발"

msgid "A launcher for RetroBat with Hotkey select/back+start."
msgstr "select/back+start 단축키가 있는 RetroBat 실행기"

msgid "Join us on Discord"
msgstr "Discord에서 우리와 함께하세요"

msgid "Source code on GitHub"
msgstr "GitHub의 소스 코드"

msgid "Starting controller service..."
msgstr "컨트롤러 서비스 시작 중..."

msgid "Checking for Updates"
msgstr "업데이트 확인 중"

msgid "Checking for updates..."
msgstr "업데이트 확인 중..."

msgid "Update Available"
msgstr "업데이트 가능"

msgid "New version {0} is available. Would you like to update?"
msgstr "새 버전 {0}이(가) 있습니다. 업데이트하시겠습니까?"

msgid "Downloading Update"
msgstr "업데이트 다운로드 중"

msgid "Starting download..."
msgstr "다운로드 시작 중..."

msgid "Downloading update: {0}%"
msgstr "업데이트 다운로드 중: {0}%"

msgid "Update Failed"
msgstr "업데이트 실패"

msgid "Failed to install update. Please try again later."
msgstr "업데이트 설치에 실패했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요."

msgid "No Updates Available"
msgstr "사용 가능한 업데이트 없음"

msgid "You have the latest version."
msgstr "최신 버전을 사용 중입니다."

msgid "Failed to check for updates. Please try again later."
msgstr "업데이트 확인에 실패했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요."

msgid "Update check failed"
msgstr "업데이트 확인 실패"

msgid "Check for Updates"
msgstr "업데이트 확인"

msgid "Wallpaper Settings"
msgstr "배경화면 설정"

msgid "Use random wallpaper from folder"
msgstr "폴더에서 무작위 배경화면 사용"

msgid "None"
msgstr "없음"

msgid "Random Wallpaper"
msgstr "무작위 배경화면"

msgid "Enable wallpaper even with Explorer running"
msgstr "탐색기 실행 중에도 배경화면 활성화"

msgid "Please select a wallpaper"
msgstr "배경화면을 선택하세요"

msgid "Test Wallpaper"
msgstr "배경화면 테스트"

msgid "Close Wallpaper"
msgstr "배경화면 닫기"

msgid "Loop video wallpapers"
msgstr "비디오 반복 재생"

msgid "Enable video audio"
msgstr "비디오 오디오 활성화"

msgid "Shell Launcher"
msgstr "셸 런처"

msgid "Menu Shell"
msgstr "셸 메뉴"

msgid "Open BatRun Interface"
msgstr "BatRun 인터페이스 열기"

msgid "Open RetroBat Folder"
msgstr "RetroBat 폴더 열기"

msgid "Task Manager"
msgstr "작업 관리자"

# RetroBAT Configuration
msgid "Launch RetroBAT at the end of the list"
msgstr "목록 끝에서 RetroBAT 실행"

msgid "Enable"
msgstr "활성화"

msgid "Delay (seconds)"
msgstr "지연 시간(초)"

msgid "Allow only one instance of this application"
msgstr "이 응용 프로그램의 인스턴스 하나만 허용"

msgid "Manage Applications Hide"
msgstr "숨겨진 응용 프로그램 관리"

msgid "Hide ES during loading"
msgstr "로딩 중 ES 숨기기"

msgid "Show splash screen on startup"
msgstr "시작 시 스플래시 화면 표시"

msgid "Show hotkey splash screen"
msgstr "RetroBat 화면 표시"

msgid "startup"
msgstr "시작"

msgid "Shortcut"
msgstr "바로가기"

msgid "Registry"
msgstr "레지스트리"

msgid "Task"
msgstr "작업"

msgid "Disabled"
msgstr "비활성화"

msgid "The following options are automatically disabled when Hide ES during loading is enabled:"
msgstr "로딩 중 ES 숨기기가 활성화되면 다음 옵션이 자동으로 비활성화됩니다:"

msgid "-Show splash screen on startup"
msgstr "-시작 시 스플래시 화면 표시"

msgid "-Show RetroBat splash screen"
msgstr "-RetroBat 스플래시 화면 표시"

msgid "-Minimize active windows on launch"
msgstr "-실행 시 활성 창 최소화"

msgid "-RetroBat intro video will also be disabled."
msgstr "-RetroBat 인트로 비디오도 비활성화됩니다."

msgid "Information"
msgstr "정보"

# MediaPlayer Settings
msgid "MediaPlayer Settings"
msgstr "미디어 플레이어 설정"

msgid "Available videos:"
msgstr "사용 가능한 동영상:"

msgid "Loop playback"
msgstr "반복 재생"

msgid "Mute after first playback"
msgstr "첫 재생 후 음소거"

msgid "Mute all audio"
msgstr "모든 오디오 음소거"

# Restart Messages
msgid "The 'Hide ES during loading' option has been enabled. BatRun will restart to apply changes."
msgstr "'로딩 중 ES 숨기기' 옵션이 활성화되었습니다. 변경 사항을 적용하기 위해 BatRun이 다시 시작됩니다."

msgid "The 'Hide ES during loading' option has been disabled. BatRun will restart to apply changes."
msgstr "'로딩 중 ES 숨기기' 옵션이 비활성화되었습니다. 변경 사항을 적용하기 위해 BatRun이 다시 시작됩니다."

msgid "Restart Required"
msgstr "재시작 필요"

msgid "An error occurred while saving the configuration."
msgstr "설정을 저장하는 중 오류가 발생했습니다."
 